馬來西亞國家元首父王·阿末沙殿下今早駕崩

（關丹22日訊）國家元首阿都拉陛下父王蘇丹阿末沙殿下於今早8時50分在國家心臟中心駕崩，享年89歲。

殿下也是彭亨州第五任蘇丹。

預計彭州政府將在較後時宣布進一步詳情。

阿末沙殿下1974年年起接任為彭亨蘇丹，在位期間長達45年，並於今年初因健康因素，將蘇丹職交棒王儲東姑阿都拉。

今年1月15日，阿都拉繼位為彭亨州第6任蘇丹。

阿末沙殿下曾在1979年4月26日至1984年年4月25日期間，擔任過第7任國家元首。

根據生平資料顯示，阿末沙殿下在14歲時，出任彭亨州王儲，並在瓜拉江沙馬來學院畢業，之後獲得牛津大學伍斯特學院和埃克塞特大學的公共行政文憑。

阿末沙殿下生平

1930年10月24日彭亨州蘇丹阿末沙殿下在北根誕生

1944年年14歲那年被委為彭亨州王儲

1948年年在牛津大學武斯德學院深造

1954年4月22日與第一任妻子已故蘇丹後東姑阿富珊結婚，並育有7名孩子，分別是2名王子和5名公主;蘇丹後東姑阿富珊不幸於1988年6月29日因病逝世。

1974年5月7日被選為彭亨州第五任蘇丹

1975年5月6日正式登基為彭亨州蘇丹

1984年4月25日成為我國第七任最高元首

1984年擔任大馬足總主席

1991年3月14日與第二任妻子蘇丹後卡宋結婚，並誕下一王子。